旺角2008年高空投擲腐蝕性液體傷人案，至今仍然無拉到人

旺角高空投擲腐蝕性液體傷人案，是發生在香港旺角西洋菜南街一帶的一連串高空投擲腐蝕性液體傷人案件（香港傳媒多以「鏹水彈」[1]稱之）。由2008年12月起至2009年6月，共發生了3宗同類案件，導致合共100人受傷。[2]

警方於案件發生後，對事件動機並無頭緒，並承認由於目擊證人不多，而行兇者及受害人無直接關係，調查有難度

屌

成10年前
依家大把天眼

CHINA
- Complete withdrawal of extradition bill
- Holistic withdrawal of unjust charges
- Independent commission of inquiry
- No riot labeling
- Authentic universal suffrage

C.H.I.N.A.
Five demands Not one less

我要番工 千祈唔好咁做!!!!!!!!!

(科普)作為一個工程佬等我話比你知黨鐵最煩既設備係咩！

港鐵中環站早前停電疑電掣房滴水引致

香港港鐵停電三綫延誤 乘客逼爆月台

當年咪又要搵800人睇cctv

天眼就係因為咁而生

係
所以而家空投有一定風險
周圍都有

天眼裝假狗 房署縱容狂徒

本報訊】「天無眼」房屋署嚴重失職！擲物狂徒肆虐白田邨後，房屋署承諾在各屋邨安裝流動「天眼」，但只是得個講字，至今仍未見進行。至於昨日遭巨型垃圾桶「空襲」的長亨邨，雖然裝有「天眼」，惟被區議員踢爆該邨「天眼」屬「裝假狗」，形同「天無眼」。有立法會議員怒轟房屋署嚴重失職，漠視居民安危。

葵青區區議員雷可畏表示，長亨邨過去曾發生多宗高空墮物事件，可算是擲物重災區，他當時在各幢大廈大堂張貼告示，勸喻居民注重公德及小心安全，惟房屋署一直無加強防範措施，又缺乏對居民教育和宣傳。

從未錄影一味靠嚇
直至石硤尾白田邨爆出連串擲物事件引起關注後，房屋署雖然承諾會增添十部流動高空監察系統，安裝在各區大廈，阻嚇擲物狂犯案，但計劃至今仍未展開。雷踢爆今次發生事故的亨俊樓，雖然有安裝「天眼」系統，實際卻是「裝假狗」，從無運作及沒有錄影，一味靠嚇。他促請當局正視問題，並盡快真正安裝監察系統，盼居民在「天有眼」下出入平安。

立法會議員王國興批評，房屋署安裝「天眼」原意是防止高空墮物，拍下狂徒擲物經過，以協助警方追查破案，但「裝假狗」便無攝錄證據，形同虛設，狂徒若得知虛實，更加為所欲為，有恃無恐。他譴責房屋署嚴重失職，做事馬虎，才讓兇徒有機可乘，亦浪費納稅人公帑，強烈要求所有天眼都應日夜監察攝錄，令兇徒無所遁形。